	\section{Punteros a función}
		\begin{enumerate}[\bf 1)]
			\item Explicar el concepto de puntero a función.

			\item Explicar el significado de la siguiente declaración:
				\begin{center}\lstinline!char (*(*ufa())[])();!\end{center}

			\item Si un puntero a función es declarado como:
				\begin{center}\lstinline!double (*pf) (double);!\end{center}
				e inicializado como:
				\begin{center}\lstinline!pf = sin; /* apunta a sin() de la biblioteca math.h */!\end{center}
				¿Por qué no puede ser declarado simplemente como: \lstinline!void * pf!?

			\item 
				\begin{enumerate}[a)]
					\item Escribir una función que, respondiendo al siguiente prototipo:
						\begin{center}\lstinline!status sort(void *[], size_t, ???????);!\end{center}
						ordene una tabla, conforme a un criterio de comparación de registros pasado como puntero a función sobre el tercer argumento.
					\item Escribir el prototipo completo de la función.
					\item Escribir una posible función de comparación, e invocar a la función desarrollada en el punto a).
				\end{enumerate}

			\item
				\begin{enumerate}[a)]
					\item Escribir una función que, respondiendo al siguiente prototipo:
						\begin{center}\lstinline!status print_plain_strings(FILE *, string[], size_t);!\end{center}
						imprima las cadenas de caracteres pasadas como segundo argumento, sobre un stream de texto previamente abierto pasado como primer argumento.
					\item Idem, pero imprimiendo el arreglo de cadenas en forma tabular con formato de página web (HTML).
					\item Idem, pero imprimiendo el arreglo de cadenas sobre un archivo XML.
					\item Si se define tres estrategias de impresión como plain, html y xml, correspondientes a las funciones de a), b) y c), escribir una función genérica:
						\begin{center}\lstinline!status print_strings (FILE *, string[], size_t, status (*)(FILE *,string[],size_t));!\end{center}
						que permita imprimir un arreglo de cadenas en múltiples formatos.
					\item Definir un tipo enumerativo fmt con los símbolos: \verb!FMT_PLAIN_TEXT, FMT_HTML y FMT_XML!.
					\item Reescribir la función del punto d) si el nuevo prototipo es:
						\begin{center}\lstinline!status print_strings2(FILE *, string[], size_t, fmt);!\end{center}
						pero utilizando la construcción switch.
					\item Comparar las implementaciones de los puntos d) y f).
					\item Si se agregara en un futuro una nueva estrategia de impresión, ¿cómo resultaría el impacto en estas dos funciones? ¿Cuál es más conveniente?
					\item Conformar un arreglo de punteros a función que contenga las múltiples estrategias de impresión.
					\item Escribir un programa invocable en línea de órdenes que utilizando lo desarrollado en d), f) y g), imprima los argumentos en línea de órdenes en formato y archivo indicados en los argumentos.
				\end{enumerate}

			\item 
				\begin{enumerate}[a)]
					\item Escribir 3 funciones que, recibiendo una cadena de caracteres como argumento, permitan determinar si la cadena es válida como dirección IP, como dirección de correo electrónico, y como número de tarjeta de crédito.
					\item Escribir una función denominada \lstinline!validate_string()! que recibiendo una cadena de caracteres y una función de validación (pasada por puntero), determine si la cadena es válida conforme al criterio de validación indicado, retornando en consecuencia true o false por su nombre.
				\end{enumerate}

			\item En un archivo CSV se recibe un listado con los clientes que han comprado algún producto a una empresa. En particular los campos 4 y 5 indican el número de sucursal y el código de cliente, respectivamente. El código de cliente puede ser:
				\begin{itemize}
					\item una dirección IP.
					\item una dirección de correo electrónico.
					\item un número de tarjeta de crédito.
				\end{itemize}
				\begin{enumerate}[a)]
					\item Escribir una función que reciba sobre un argumento de tipo char * el código de cliente, y aunque sea rudimentariamente, los clasifique de acuerdo a las tres posibles categorías: \begin{center} \lstinline!codigo_cliente_t clasificar_campo(char *);!\end{center}
					\item Escribir una función que, recibiendo el código de cliente como string y su tipo, permita formatearlo convenientemente para su impresión.
					\item Escribir una función que, recibiendo el código de cliente, lo clasifique internamente y retorne por el nombre un puntero a la función de impresión correspondiente. Utilizar un arreglo global de punteros a funciones.
				\end{enumerate}

			\item \kern0pt [Iterador sobre un arreglo] Escribir una función que reciba un contenedor Arreglo, con su longitud, y una estrategia de impresión, que lo recorra y visite cada uno de sus elementos, aplicando sobre ellos la estrategia de impresión.

			\item \kern0pt [Iterador Forward en Listas] Idem, para recorrer una Lista Polimórfica Simplemente Enlazada hacia delante.

			\item \kern0pt [Iterador Backward en Listas] Idem, para recorrer una Lista Polimórfica Simplemente Enlazada en sentido inverso.
		\end{enumerate}
